[
  {
    "Question": "Mein Name ist Luka.",
    "Answer": [ "Moje ime je Luka." ],
    "WordExplanations": [
      {
        "Explanation": "moj",
        "Word": "Mein"
      },
      {
        "Explanation": "Name, der - ime",
        "Word": " Name"
      },
      {
        "Explanation": "sein: ist, war, ist gewesen - biti",
        "Word": " ist"
      },
      {
        "Explanation": "",
        "Word": " Luka."
      }
    ]
  },
  {
    "Question": "Ich heiße Ana.",
    "Answer": [ "Zovem se Ana." ],
    "WordExplanations": [
      {
        "Explanation": "ja",
        "Word": "Ich "
      },
      {
        "Explanation": "heißen: heißt, hieß, hat geheißen – zvati se",
        "Word": "heiße "
      },
      {
        "Explanation": "",
        "Word": "Ana."
      }
    ]
  },
  {
    "Question": "Ich lebe in Deutschland.",
    "Answer": [ "Živim u Njemačkoj." ],
    "WordExplanations": [
      {
        "Explanation": "ja",
        "Word": "Ich "
      },
      {
        "Explanation": "leben: lebt, lebte, hat gelebt - živjeti",
        "Word": "lebe "
      },
      {
        "Explanation": "u",
        "Word": "in "
      },
      {
        "Explanation": "Njemačka",
        "Word": "Deutschland."
      }
    ]
  },
  {
    "Question": "Ich komme aus Kroatien.",
    "Answer": [ "Dolazim iz Hrvatske." ],
    "WordExplanations": [
      {
        "Explanation": "ja",
        "Word": "Ich "
      },
      {
        "Explanation": "kommen: kommt, kam, ist gekommen - dolaziti",
        "Word": "komme "
      },
      {
        "Explanation": "iz",
        "Word": "aus "
      },
      {
        "Explanation": "Hrvatska",
        "Word": "Kroatien."
      }
    ]
  },
  {
    "Question": "Ich bin zwanzig Jahre alt.",
    "Answer": [ "Imam dvadeset godina." ],
    "WordExplanations": [
      {
        "Explanation": "ja",
        "Word": "Ich "
      },
      {
        "Explanation": "sein: ist, war, ist gewesen - biti",
        "Word": "bin "
      },
      {
        "Explanation": "dvadeset",
        "Word": "zwanzig "
      },
      {
        "Explanation": "Jahr, das – godina",
        "Word": "Jahre "
      },
      {
        "Explanation": "alt - star",
        "Word": "alt."
      }
    ]
  },
  {
    "Question": "Ich bin Lehrerin von Beruf.",
    "Answer": [ "Po zanimanju sam učiteljica." ],
    "WordExplanations": [
      {
        "Explanation": "ja",
        "Word": "Ich "
      },
      {
        "Explanation": "sein: ist, war, ist gewesen - biti",
        "Word": "bin "
      },
      {
        "Explanation": "Lehrerin, die – učiteljica, nastavnica",
        "Word": "Lehrerin "
      },
      {
        "Explanation": "po/prema/od",
        "Word": "von "
      },
      {
        "Explanation": "Beruf, der - zanimanje",
        "Word": "Beruf."
      }
    ]
  },
  {
    "Question": "Ich habe zwei Kinder.",
    "Answer": [ "Imam dvoje djece." ],
    "WordExplanations": [
      {
        "Explanation": "ja",
        "Word": "Ich "
      },
      {
        "Explanation": "haben: hat, hatte, hat gehabt - imati",
        "Word": "habe "
      },
      {
        "Explanation": "dva",
        "Word": "zwei "
      },
      {
        "Explanation": "Kind, das - dijete",
        "Word": "Kinder."
      }
    ]
  },
  {
    "Question": "Ich komme aus Deutschland.",
    "Answer": [ "Ja dolazim iz Njemačke." ],
    "WordExplanations": [
      {
        "Explanation": "ja",
        "Word": "Ich "
      },
      {
        "Explanation": "kommen: kommt, kam, ist gekommen - dolaziti",
        "Word": "komme "
      },
      {
        "Explanation": "iz",
        "Word": "aus "
      },
      {
        "Explanation": "Njemačka.",
        "Word": "Deutschland."
      }
    ]
  },
  {
    "Question": "Name",
    "Answer": [ "ime" ],
    "WordExplanations": [
      {
        "Explanation": "Name, der - ime",
        "Word": "Name "
      }
    ]
  },
  {
    "Question": "Ich heiße Tom.",
    "Answer": [ "Zovem se Tom." ],
    "WordExplanations": [
      {
        "Explanation": "ja",
        "Word": "Ich "
      },
      {
        "Explanation": "heißen: heißt, hieß, hat geheißen – zvati se",
        "Word": "heiße "
      },
      {
        "Explanation": "",
        "Word": "Tom."
      }
    ]
  }
]